\chapter{Reflectie}

\section{Waarvoor is deze taal volgens jou geschikt en waarom?}
GoLang is ontwikkeld voor concurrency en dat hebben ze goed volbracht. De middelen die ze hebben gegeven zoals goroutines en channels zijn perfecte middelen voor concurrency. Daarom denk ik dat deze taal vooral geschikt op servers en dan met name servers die een grote volume aan moeten. Ik denk dat het ook het doel was van Google en dat hebben ze goed volbracht. 

In GoLang heb je geen klassen die je kan overerven zoals bij Java of PHP. In plaats daarvan wordt polymorphism bepaalt op struct basis en of de struct alle methoden implementeert. Dit is een hele andere manier van denken en zorgt ervoor dat je altijd werkt interfaces in plaats van overerving. Een van de principes die ik geleerd heb is; \emph{Program to an interface not an implementation} en ik denk dat dit een hele goede manier is om dit af te dwingen. 

\section{Waarom heb je deze taal gekozen?}
Ik wilde een taal doen die nog niet had kende. Een taal die anders was en die ik niet zo snel zou kunnen leren. In eerste instantie had ik Ruby gekozen maar naarmate ik meer met Ruby programmeerde merkte ik dat het een te high level language was en dat is niet wat ik wilde leren. Ik kwam twee talen tegen, Rust en GoLang. GoLang zit een beetje tussen de lower level languages zoals C, C++ en Java en PHP. Aangezien ik veel werk met servers en minder op memory niveau vond ik GoLang een goede keuze.

\section{Wat is het meest opvallende wat je geleerd hebt van dit verslag?}
Dat bij het maken van programmeertalen je voor allemaal keuzes komt te staan. Welke dingen je wel toestaat en welke niet. Een keuze hoe je parameter passing doet kan grote impact hebben op de performance van je compiler. Je wilt niet teveel functionaliteiten inbouwen maar genoeg zodat de taal wel zijn doel vervult. 

Een van de meest opvallende dingen is toch hoe de compiler de text die je typt vertaalt naar iets wat de compiler kan gebruiken. Door er tokens van de te maken en een abstract syntax tree is het voor de compiler een stuk makkelijker om te doen wat het moet doen. 

\section{Wat vind je zelf nog belangrijk om te melden m.b.t. deze taal en deze opdracht?}Ik denk dat GoLang een geschikte taal is om deze opdracht mee te doen. Het stond niet op de modulewijzer aangegeven maar ik denk dat het erg geschikt is om alle opdrachten mee te doen. De opdracht vondt ik wel erg groot voor het aantal studiepunten. Ik ben veel meer tijd kwijt geweest aan dit verslag dan 3 studiepunten. Wel denk ik dat deze opdracht belangrijk is om te maken zodat je begrijpt hoe een compiler werkt en hoe programmeertalen werken. Onmisbare fundamentele kennis. 